
\begin{resume}

\section*{1.\hspace{0.75em}基本情况}
彭展，男，陕西西安人，~1986~年~3~月出生，西安电子科技大学~计算
机~学院~计算机应用技术~专业~2011~级博士研究生。
\section*{2.\hspace{0.75em}教育背景}
\begin{resumelist*}
  \resumelistitem 2004.08～~2008.06，西安电子科技大学，本科，专业：软件
  工程
  \resumelistitem 2008.08～~2011.03，西安电子科技大学，硕士研
  究生，专业：计算机软件与理论
  \resumelistitem 2011.03～\hspace{3.5em}, 西安电子科技大学，博士研
  究生，专业：计算机应用技术
\end{resumelist*}

\section*{3.\hspace{0.75em}攻读博士学位期间的研究成果}
\begin{resumelist}{\hspace{-0.25em}3.1\hspace{0.5em} 发表学术论文}

  \resumelistitem Zhan Peng, Yuping Wang. A Novel Efficient Graph
  Model for the Multiple Longest Common Subsequences (MLCS) Problem
  [J]. Frontiers in Genetics, 8:104, 2017. (SCI: , EI: ) (已录用)

  \resumelistitem Zhan Peng, Yuping Wang, and Wei Yue. A Fast Engine
  for Multi-String Pattern Matching[J]. International Journal of Pattern
  Recognition and Artificial Intelligence, 2017: 1750039. (SCI:, EI: )

  \resumelistitem Zhan Peng, Yuping Wang, Xingsi Xue and Jingxuan
  Wei. An Efficient Algorithm for Suffix Sorting[J]. International
  Journal of Pattern Recognition and Artificial Intelligence, 2016,
  30(6): 1659018. (SCI:, EI: )

  \resumelistitem Zhan, Peng, Wang Yuping, and Xue Jinfeng. An
  Improved Multi-pattern Matching Algorithm for Large-Scale Pattern
  Sets[C]. 2014 Tenth International Conference on Computational
  Intelligence and Security (CIS), IEEE, pp:197-200, 2014.

  \resumelistiem 
\end{resumelist}

\begin{resumelist}{\hspace{-0.25em}3.3\hspace{0.5em} 参与科研项目及获奖}
\resumelistitem XXX项目, 项目名称, 起止时间, 完成情况, 作者贡献。
\resumelistitem XXX, XXX, XXX等. 科研项目名称. 陕西省科技进步三等奖, 获奖日期.
\resumelistitem \ldots
\end{resumelist}
\end{resume}
